\medskip

\textbf{Pour chacune des affirmations, indiquer si elle est vraie ou fausse en justifiant la réponse.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item La distance maximale entre la Terre et Pluton est égale à \num{7523} millions de kilomètres.
  \medskip
  
\textbf{Affirmation 1 :} \og L'écriture scientifique de cette distance en km s'écrit $7,523\times 10^8$ km. \fg
\item Anaïs n'a plus de pile dans sa calculatrice. Elle doit calculer le nombre $2^{-4}$.

\medskip

\textbf{Affirmation 2 :} \og $2^{-4}=-8$ \fg
  

\item On souhaite transferer ces photos et ces vidéos sur l'espace libre de l'ordinateur :

\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,2]|X[c,3]|},rowsep=4pt}
  \hline
 Contenu du disque dur externe : &  Capacité de l’ordinateur : 250 Go\\

  $\bullet~~$ \num{1000} photos de $900$ ko chacune& \SetCell[r=2]{c} \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{3EvalVraiFaux01.png}\\


$\bullet~~$ 65 vidéos de 700 Mo chacune. & \\
\hline
\end{tblr}

\medskip

On donne : ~~~$ 1 \text{ko} = 10^3 \text{octets},\quad 1 \text{Mo} = 10^6 \text{octets},\quad 1 \text{Go} = 10^9 \text{octets}.$

\smallskip

\textbf{Affirmation 3 :} \og Le transfert de la totalité du contenu du disque dur externe vers l'ordinateur est possible. \fg

\medskip

\item On considère ci-dessous le point A sur une droite graduée:

\begin{center}
%\includegraphics[scale=0.3]{3EvalVraiFaux01a.png}

\Reperage[ValeurOrigine=2,ValeurUnitex=3,ValeurMin=-5,AffichageNom,Pasx=7,Unitex=2]{9/A}
\end{center}

\textbf{Affirmation 4 :} \og L'abscisse du point A est un nombre décimal. \fg
\end{enumerate}